export const data = [
   {
       question: "Qu'est-ce qu'un réseau de Petri",
       Option1: "Un type de réseau social",
       Option2: "Un modèle mathématique",
       Option3: "Un langage de programmation",
       Option4: "Un système de gestion de base de données",
       ans: 2,
   },
   {
       question: "Quels sont les éléments fondamentaux d'un réseau de Petri ",
       Option1: "Les places, les flèches et les étoiles",
       Option2: "Les places, les transitions et les arcs.",
       Option3: "Les places et les transitions ",
       Option4: "Les places et les transitions seulements",
       ans: 2,
   },
   {
       question: "Comment sont représentées les places dans un réseau de Petri ",
       Option1: "Des cercles",
       Option2: "Des triangles",
       Option3: "Des rectangles",
       Option4: "Des étoiles",
       ans: 1,
   },
   {
       question: "Qu'est-ce qu'une transition dans les réseaux de Petri",
       Option1: "Un changement d'état",
       Option2: "Une structure de données",
       Option3: "Un élément graphique",
       Option4: "Un type de jeton",
       ans: 1,
   },
   {
       question: "Comment sont connectées les places et les transitions dans un réseau de Petri",
       Option1: "Par des flèches",
       Option2: "Par des cables",
       Option3: "Par des arcs",
       Option4: "Par des cordes",
       ans: 3,
   },
   {
       question: "Comment les transitions sont-elles activées dans un réseau de Petri",
       Option1: "Lorsqu'elles ont suffisamment de jetons dans leurs places d'entrée",
       Option2: "Lorsqu'elles ont suffisamment de jetons dans leurs places de sortie",
       Option3: "Lorsqu'elles n'ont aucun jeton dans leurs places d'entrée",
       Option4: "Lorsqu'elles n'ont aucun jeton dans leurs places de sortie",
       ans: 1,
   },
   {
       question: "Quel est le but des réseaux de Petri",
       Option1: "Modéliser des systèmes concurrents",
       Option2: "Concevoir des interfaces utilisateur",
       Option3: "Analyser de gros volumes de données",
       Option4: "Optimiser les algorithmes de recherche",
       ans: 1,
   },
   {
       question: "Qu'est-ce que le marquage dans un réseau de Petri",
       Option1: "le nombre de places dans le réseau",
       Option2: "le poid des arcs dans le réseau",
       Option3: "L'emplacement des transition dans le reseau",
       Option4: " La distribution de jetons dans les places",
       ans: 4,
   },
   {
       question: "Quels sont les types de transitions dans un réseau de Petri",
       Option1: "Coloré et neutre",
       Option2: "Franchissable et non-franchissable",
       Option3: "Temporisée et immédiate",
       Option4: "Noire et blanche",
       ans: 3,
   },
   {
       question: "Laquelle de ces propositions ne présente pas une propriété des réseaus de Petri",
       Option1: "Vivacité",
       Option2: "Transitivité",
       Option3: "Bornitude",
       Option4: "Bloquage",
       ans: 2,
   },
{
       question: "Quelle est la fonction principale des arcs dans un réseau de Petri ",
       Option1: "Ils relient les transitions entre elles.",
       Option2: "Ils déterminent l'ordre dans lequel les transitions doivent être activées.",
       Option3: "Ils relient les places entre elles.",
       Option4: "Ils relient les places aux transitions et vice versa.",
       ans: 4,
   },
   {
       question: "Comment indique-t-on l'occupation d'une place dans un réseau de Petri",
       Option1: "En ajoutant des flèches vers la place",
       Option2: "En colorant la place en rouge",
       Option3: "En plaçant des jetons dans la place",
       Option4: "En colorant la place en vert",
       ans: 3,
   },
   {
       question: "Quel terme désigne l'état d'un réseau de Petri où aucune transition n'est activée",
       Option1: "État de veille",
       Option2: "État initial",
       Option3: "État stable",
       Option4: "État bloqué",
       ans: 4,
   },
   {
       question: "Qu'est-ce que le marquage initial dans un réseau de Petri",
       Option1: "L'état initial du système",
       Option2: "Le nombre de transitions",
       Option3: "Le nombre de places",
       Option4: "La vitesse de traitement",
       ans: 1,
   },
   {
       question: "Qu'est-ce que la propriété de vivacité dans un réseau de Petri ",
       Option1: "Toutes les transitions peuvent être activées à tout moment",
       Option2: "Toutes les transitions sont activées simultanément",
       Option3: "Une fois qu'une transition est activée, elle finit par se déclencher",
       Option4: "Il n'y a pas de cycles dans le réseau",
       ans: 3,
   },
   {
       question: "Quelle est la représentation graphique typique d'un réseau de Petri ",
       Option1: "Un arbre",
       Option2: "Un graphe orienté",
       Option3: "Un diagramme en Venn",
       Option4: "Un graphe bipartite",
       ans: 2,
   },
   {
       question: "Qu'est-ce qu'un marquage accessible dans un réseau de Petri",
       Option1: "Un marquage qui peut être atteint à partir du marquage initial.",
       Option2: "Un marquage qui contient un nombre minimal de jetons .",
       Option3: "Un marquage qui peut être atteint en activant toutes les transitions.",
       Option4: "Un marquage qui représente l'état final du système.",
       ans: 1,
   },
   {
       question: "Quelle est la différence entre un réseau de Petri pur et un réseau de Petri étendu",
       Option1: "Les réseaux étendus peuvent avoir des transitions sans entrée ni sortie.",
       Option2: "Les réseaux purs n'utilisent que des transitions instantanées.",
       Option3: "Les réseaux purs n'utilisent que des transitions temporisées.",
       Option4: "Aucune différence.",
       ans: 1,
   },
   {
       question: "Quelle est la fonction des arcs inhibiteurs dans un réseau de Petri",
       Option1: "Ils empêchent une transition d'être activée si certaines conditions sont remplies.",
       Option2: "Ils permettent de limiter le nombre de jetons dans une place.",
       Option3: "Ils connectent les places à plusieurs transitions.",
       Option4: "Aucune fonction.",
       ans: 1,
   },
   {
       question: "Qu'est-ce qu'un marquage mort dans un réseau de Petri",
       Option1: "Un marquage où aucune transition ne peut être activée.",
       Option2: "Un marquage qui conduit à une situation de blocage dans le réseau.",
       Option3: "Un marquage qui contient un nombre excessif de jetons dans une place.",
       Option4: "Un marquage qui ne peut être atteint depuis aucun autre marquage.",
       ans: 2,
   }, 
];
